烏雞成長記（2）

「緊急」執到雀仔bb,點養

烏雞成長記

烏雞ig: rickcc1232

繼續睇住烏雞大

留名等睇佢長大

新post 留名

留名

成個波咁
烏雞早晨

大得好快

烏雞定波波

鳥雞早

我愛烏雞！留名

Lm

烏雞呀

其實雀由細養到大會唔會認人？
定都係會飛走

lm

隻右腳好返d未呀？

樓主真係好有心機，開到第3個post

又大隻仔左

睇住佢愈黎愈得意

留名等gel頭

圓碌碌

新post留名！

波波雞

烏雞 我來了

餵到太肥變波波

推到佢變大mk

叫佢會唔會應人 會唔會自己跳上手掌

烏雞越大越有霸氣

yeah 2

平時係咪餵佢食雞肉?

烏雞

如果放低食物，烏雞識唔識自己走去食？
因為暫時見樓主餵緊，還是再大多少少先識？

完全比你任玩咁
好乖豬

好似好好模 好得意丫

成日好似想飛咁啦

🐥🐣

未識，再大啲試下
專家教咗我

鞋盒都越獄

隻腳仔好似仲係無乜力...向外拗嘅

隻腳呀

烏雞隻腳真係無事？

腳

好似斷撚左咁

腳仔

肥嘟嘟好可愛 烏雞波

隻腳好唔返就自己養啦
唔好放佢出去送死

巴打，佢隻腳係直頭郁唔到定只係向外生？
我以前都養過隻雀仔
佢8字腳，成世淨係可以爬籠，好似好辛苦

係樹枝度，喂佢食野咪會企得好好囉
同埋第一次企硬地，一定企唔好啦
啲藥水啱啱先開始喂，俾啲時間佢

烏雞要努力 一定好得返

加油烏雞

隻腳會唔會係斷左
不如帶佢睇醫生。。。

專家有冇話隻腳點？洗唔洗帶佢睇獸醫

烏雞要乖乖 早日康復！

我是來留名做契媽的

好可愛

新post留名
烏雞仔

烏雞粉絲留名

烏雞早日康復啊

烏雞雙腳要快D好啊

可能烏雞初初企硬地同埋佢拍住翼黎企，所以隻腳暫時未知點控制個擺位，見佢企樹枝都幾穩定，相信隻腳一定會好架

唔對路wow ...你諗真d ...咩藥水係內服可以醫一邊斷腳咁厲害 有d 唔合理,人斷腳都唔係飲藥水啦..你搵嗰個專家....

繼續留名
烏雞快高長大呀

烏雞烏雞

斷腳當然唔會飲藥水啦，但樓主都冇講過烏雞係斷腳

哇 佢係咁追住你

但希望佢快啲好翻

咁應該叫跛腳...其實樓主都唔知 佢都係喺fb搵左個專家睇

斷腳都無問題 樓主養佢一世
問題係無大波妹溝
真係唔想烏雞做毒L

早日康復呀衰仔

如果過多排都係咁會唔會真係睇獸醫好d
隻好右腳好似唔只外傷咁
利申：9up

諗返起以前有日落雨,係屋企樓下見到隻細隻麻雀濕哂飛唔到
之後拎左佢返去養左幾日,然後放走佢
係窗邊放走佢個陣,佢唔肯走,我關埋窗佢都仲企左幾個字先肯走

烏雞加油呀

隻腳好痛咁

留明睇烏雞波

有野食緊係唔走

無聊用顯微鏡睇下烏雞既羽毛外殻

40X

100X

100X

最底係1000X至啱

有無發現到D乜

真係大得好快...成個波波球咁
有啲掛住最初好似成隻翼龍bb嘅烏雞

追 post 追到live。 連登有愛

點解屋企有顯微鏡

睇自己條J

睇自己啲精蟲游水

好似企唔到

淘黎玩

有睇過精蟲

答返之前巴絲問題

烏雞大約7點瞓，我會10-12喂佢多一餐，之後佢瞓到7-8就開始吵，你唔理佢就會越獄

至於分男女，摸佢心口對落小小，一舊骨，男
兩條分開，女

開始gel 頭了

好似睇攻略書咁

夜晚瞓覺有冇com野遮光架？
定佢會自己瞓咗唔受屋內燈光影響？

都幾醒瞓，聲音或者燈光都會醒

烏雞而家

早抖啦烏雞仔
聽朝見

樓主

大家一知道咗烏雞幾點瞓個post即刻推慢咗好多

留名 希望腳仔無事

原來可以咁樣分
以前都係聽講睇胸口白色毛，乸會闊d，公就窄。
我呢隻當然係公

補圖

烏雞仔早早

佢個頭未gel起

摸胸就知男定女

可能佢gel左個all back頭

希望烏雞隻腳快d好番

綁起，減少八字腳

個樣好q

隻腳仔 好似人類bb輕輕捉住抱佢既人隻手指咁

SM

佢個樣好鬼天真

烏雞早晨

好得意

訓醒就嚟睇烏雞bb

推推推，希望對腳無事

烏雞午安

一開post見到烏雞有update就好開心

啲頭毛開始集結了

希望腳仔快啲好返

好心急學飛

呢張相影得佢好得意

烏雞基本上俾樓主任撚 ?

右腳睇黎係冇力

對翼拍到發發聲

求救！ 執到隻烏雞二號，帶無人可以幫幫手？
已經有毛有翼，啱啱落完雨，懷疑佢由樹上跌落黎

呢個post我有追開 點知今日就比我遇到佢

似麻雀

快啲留tg

好似樓主帶返屋企之後買野比佢食?

幫佢保暖，風筒暖風遠距離吹乾，放返上巢

係囉 睇下有無巢先

有一條問題想問樓主好耐

你以後仲會唔會食乳鴿？？

係咪可以放生 吹完毛 精神返

開始gel頭

搵唔搵到巢？放返上巢

太高啦 放唔到上去 起碼兩層樓高

如果個地方無乜人就擺返原位

我問下

麻雀黎
搵消防幫手？

麻雀養唔到 放返原位算la

執佢既地方係大廈出入門口草叢，好多人經過 應該點做？ 佢好似呼喚緊佢老母， 而家佢狂叫緊

你遠距離觀察多陣，睇下有冇麻雀飛過嚟幫佢

新post留名
烏雞同新麻雀都要加油

希望一陣唔好再落雨 我盡力了 拎左啲熟飯落樓下比佢佢唔肯食，然後帶佢上樓吹乾啲毛，比左啲以前剩既雀粟佢佢又唔食

即時放上去父母會照顧返，耐咗未必

麻雀黎

個師傅話佢可以接手，到大咗就放生

你想？
係就留tg

你tg 係咩？我唔識用 要研究下 一陣add你

個嘴仲黃黃地架陰功

突發 佢突然間企到 然後識飛了 飛左幾下

俾咗師傅個contact你

對翼拍到好大力

唔好意思，因爲我見到佢吹乾完毛識飛，決定將佢帶返原來既地方，回歸大自然。佢自己拍翼飛左去了。唔知咁做啱啱啱，希望佢平安# 多謝以上好心嘅巴打#fs

想問下一開始點保暖???
上網睇有隻BB離開左個巢一陣, 冇比媽媽保暖, 已經半死

自己養可以用暖水袋

玩下野姐
消防會救貓救狗
救下雀都得既

想睇烏雞啲絨毛

識飛就無問題了

原來都淨係得對翼有毛

其實仲有好多位係光禿禿

烏雞同麻雀仔都要快高長大啊

麻雀唔係飛左啦咩？

live

有冇試過放佢出來俾佢周圍跳

個樣好矇

都係一場因緣造化

飛左都要快高長大
btw以前中學同個fd成日專登食淨啲粟米呀三文治呀餵麻雀，學校啲雀隻隻都成個波咁

以前灣仔海邊有間M記係海員CLUB附近D
有露天座
D麻雀係食薯條大，真係夏天都成個波咁

麻雀個竇就出乎意料咁亂，佢地9起個巢得D亂草

有時會係斜坡果D去水位起巢

麻雀其實幾可愛呀

成個波咁 諗起都覺得好得意

無咁紅同腫啦

快啲大個仔

越來越多毛

中間嗰張好得意
Gel頭鳥:我好肚餓...你仲唔快D比野我食

下一步要教佢飛同食野？

佢隻腳仲有事嗎？有無試過餵蟋蟀佢食? 以前養過白頭鵯，隻腳都同烏雞一樣情況，餵蟋蟀兩星期後紮紮跳。

你嗰隻係因為營養唔夠而腳軟？

開始識gel頭

得意到

兩星期都無就大得咁快

佢開始gel 頭，mk 味出緊黎

大個仔啦 開始gel頭

生命真係好奇妙，由開頭睇日日都好驚話佢捱唔到，到依家有毛有翼，開始gel頭，腳仔仲愈黎愈好，真係好感動

中間個張得意到

隻眼圓碌碌

中間嗰張好似同你講緊快啲喂我食嘢 🐥木嘴
如果撳扁佢頭頂啲毛會唔會自動彈返起？

佢好似識找你？

可愛到

router

正確，一開頭餵得太多雀糧同生果。佢企都企唔穩，而且抓唔實啲嘢。

烏雞唔係營養問題腳軟，係受傷腳腫

你有bb雀？要唔要搵人照顧？tg我

Gel頭烏雞mk得嚟好得意

烏雞 要快啲好返呀

我想要餵食片

gel頭好抵死

早晨烏雞BB

樓主養到烏雞好肥好得意

好似講緊你望乜撚野啊

好靚仔

大得好快 好靚仔

唔只開始gel頭，性格都mk埋

唔捨想烏雞走

烏雞出到去會唔會唔識搵野食同社交？
不如樓主唔好放走烏雞啦，自由係重要，但生存係最basic，更加重要

睇住佢大 睇住佢壞

同埋烏雞無「雀仔本來係自由」呢個concept，
佢未識開眼就已經比人照顧，如果將來放生佢，佢可能會以為自己被遺棄

因為依個post我開始中意雀仔

樓主已經成為撚雀屆KOL

唔講烏雞有冇能力自己生存啦

其實一般黎講養最大問題係冇地方俾佢飛

養雀仔幾何會有人俾佢通屋飛

冇得飛係好慘

烏雞仔

你都on9
正如屋企養狗一樣 好多狗都要每日跑某個距離以上先係對身體好 根本天生本能就係要跑
大部分雀仔都係要飛 困係籠入面飛乜撚呀
放佢係屋到全屋飛先有足夠距離

我都已經唔係講緊乜自由唔自由
而係動物本身有佢嘅本能要滿足

唔喂唔食咁話喎

佢係咪唔知跌左喺手果舊都係食物

btw叻仔識自己伸個頭埋去食

唔洗樓主喂，自己食

下一步係咪要訓練到唔用匙羹直接放飼料等佢自己食?

烏雞仔午安 啲毛摸落去應該好舒服

烏雞bb

當初執佢返嚟動咗真情，佢自然就會無咗應該係大自然到自然學到既技能，放返岀去只會等死架咋

真係好正

想摸

佢臨食之前係咁震，個口係度 啊~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~，笑左我成分鐘

咀嚼個樣實在太可愛

撚雀

好嘆wo

樓主果然係撚雀高手 以後可以撤底戒j

烏雞俾樓主撚到好爽歪歪，個樣舒服到呢

好治療

肥肥白白

求救 有隻雀b 跌咗係到

隔黎post，有冇人教到佢

已經執返上巢

thx 烏雞仔做緊咩

叫，叫 同 叫....

右翼仔好似有啲問題？

辛苦了

Cute到

翼應該無問題

喂完唔夠一個鐘又叫

落大雨同打風都會有好多雀B跌落黎

而家唔會希望打風落大雨嚕

過到雨季風季，仲有冬天要挨

好彩挨過咗第一年先叫穩陣生存到

我覺得烏雞係想你親自喂佢

睇得出烏雞好中意樓主摸佢頭
停左手就擘開眼睇下咩事做咩停手呀

睇字都覺得嘈

越嚟越mk

個師傅話有一年黑雨，有人搵佢幫手，一次過執咗12隻雀B

奴才 做咩停手？ 繼續摸

可唔可以試下特登撳平佢

點解腳要挷砂布?

想固定返烏雞隻右腳，唔好成日向外

真係超級可愛啊

版主檢查線

總係覺得到佢發情果陣 幾嗲人都會走

到時就好似小智同巴他蝶

有個想法only , 你會唔會帶烏雞去返佢跌落地個到周圍比佢叫下望下，睇下有冇機會碰得返佢父母呢。

父母已經唔會認得佢 佢都唔會認得親生父母

唔洗等繁殖期，佢到換羽期(8-10月左右)，就會好暴躁唔親人。周圍飛，周圍咬

早晨呀烏雞

如果烏雞飛走咗 係出面佢都好難生存到

諗多左

早晨

早餐呢？

早晨烏雞

個頭愈黎愈mk喇

我之前都撿到烏雞這種鳥，現在變這樣

完全信任樓主你. 係你手掌都可以熟睡 早晨呀

冇飛走到？

Btw

未起身

仔定女？ 好靚

男仔先有紅面豬

基本上雀仔世界要分成年仔女好易
男仔一定係鮮色啲靚啲多好多顏色 因為要用黎求偶
女仔通常好素色

個頭GEL到咁高

睇嚟烏雞呢隻雀好唔小心 成日跌小朋友落街

要唔要幫佢梳頭

幫佢梳頭佢係咪會好爽

咁多人執到MK雀!!!好靚仔

係 又有

岩岩又執到？

烏雞爸執到？

野生啲羽毛齊好多

有人執到，搵咗個師傅，佢同我講，問我養唔養到

師傅想烏雞有個伴？

營養問題，有時父母食啲垃圾食物或者發霉唔乾淨，會喂返俾B，但父母抵抗力强啲，B差啲，就會弱啲
呢隻父母奶水幾足

佢的確係咁講

樓主好有愛心 希望呢個世界多啲樓主呢類人

執呀，執左等烏雞有伴，唔洗放生都得

哇 同居生活

Hehe咪仆街

呢隻又男定女
開心死喇有伴

雀仔係群居動物
野放嘅話及早適應同類係好事
唔野放嘅有多個伴陪大家都好

烏雞二號叫咩名好

烏鴨
遲下多隻烏鵝

就叫烏雞二號？

二烏

烏魚子

烏大雞

烏鴉

張耀揚

要mk

好啊，有個伴俾烏雞都好，大家可以互相依靠
樓主可以左右逢源

烏大龜

生菜/青瓜

魚蛋

烏雞愈大愈靚

好奇問問如果放隻雀喺屋企自由飛咁佢會唔會周圍大小便?

排骨

烏然咁快有女

烏牙

又多隻

咁多雀b 跌落街
平時冇人留意咪死梗
又未開聲

毛都未出齊
飛乜

居然又執到 有伴啦今次

好似會
鳥類冇忍屎忍尿呢個功能
有需要就屙

沒有飛走！從bb養起，之前試過放生，但隔了幾個小時發現它還站在原位，帶它走又沒有反抗，所以拿回家養！關上窗戶可以放出來玩，累了會自己進籠～很親人

唔捨得走呀

又多一隻 烏雞雞

白鳳

樓主做左養雀界KOL

其實由bb養起根本會當咗個籠係自己屋企
閂哂窗俾佢周屋飛吓郁吓好好
最怕佢飛咗出窗搵唔返邊隻窗口係屋企

香港啲樓太密了 少經驗嘅雀唔會認得隻窗口

烏雞緊係配咸酸菜

Hehe 都叫有同類吖

唔係荷蘭豆咩

烏雞心諗: 我幾時會變到老豆咁大隻

你住果度都好旺場呀

烏雞有女朋友
叫烏sir sir

下隻叫烏鷹？

唔係我執咖，有人執俾個師傅
佢問我養唔養

養啦

咁你養唔養呀？

Gel頭高手
Gel左三截
睇相好多都係得一截

係咪巴打用手幫佢gel

叫走地雞

希望樓主 可以開鳥雞實況

叫 二烏二烏

烏雞正式成為連登寵物
大家一齊睇住佢大

仲有烏雞二號

連仔不如整啲烏雞icon

唔知係女朋友定好兄弟呢

好兄弟是咪會格劍
頭上果支

停一停諗一諗

好快宣告失敗

有無咁眼瞓吖

？？做緊咩？

好冧

第日係咪要揾隻雀女俾佢扑野？

佢個樣冧到

你隻手有溫度 軟林林 同埋你係佢爸爸（媽媽？）
所以覺得好舒服好正
梗係好過訓紙巾同router

話說佢隻腳仔點？

消咗腫，但八字腳，所以嘗試搵野fix對腳

一齊大可以互相學下啲動作

好冧芝芝啊

樓主有冇興趣擺部機影住烏雞成日
定時影張相
比我地睇下烏雞的一天

隻腳仲未有力？

烏雞live channel

我意思係拍縮時攝影

烏雞係爸爸隻手訓 好溫馨

會唔會以為你綁佢

樓主會唔會用嘴錫淡烏雞

好想翁個鼻去聞下烏雞陣羽毛味

無

好可愛呀

暫時未有呢個衝動

所以fail完下次再試，費咗咁密佢嬲鬼咗我

自從整咗樹枝俾佢，幾乎24小時都係樹枝上邊
除咗我攞佢出黎

唔悶架咩
買個滾輪俾佢跑圈

我有隻虎皮都係八字腳，初初都試過綁住兩隻腳，但最後隻腳損哂就無再綁，依家一樣行得飛得食得訓得

你意思係佢自然好返

烏雞真係好嗲

俾咗個post阿媽一齊睇烏雞
佢叫我讚下巴打有耐性又有愛心
阿媽勁鍾意睇烏雞丫大個口等食個樣

點樣失敗法？

講起隊個鼻去聞烏雞
咁遲下烏雞係咪要沖涼

無好返，都仲係八字腳

唔好吖

Btw,好似老江湖 好搞笑

快d update 啦

伯母你好
多謝捧烏雞場

仲唔訓嘅

八點錄咖 一早瞓咗

有下咬完lag咗機 心諗我食緊咩

有d sad啵

希望烏雞會好快

好型，同烏雞比十足十寵物小精靈進化左咁

樓主讀完書未？有無考慮考獸醫
你咁有愛心有potential
同埋睇得出你對雀仔認識深咗好多

烏雞好可愛

烏雞：咦？吞唔到既？

唔知烏雞個頭可以gel幾多層出黎呢

想問佢會唔會識飛?

拍翼上鞋盒邊就得

做咗好幾年護士

我都想讀獸醫

呢個比喻幾好，烏雞而家仲係年幼期，毛都未生齊

本身都好鐘意動物，任何動物

咁樓主中唔中意我

樓主有烏雞了

好似kof八神 挷住隻腳

hi

不過原來本身你份工都好偉大了

好正

佢都唔想架

Hi auntie

樓主 幫烏雞搵多條女啦

佢屋企就快成為比比鳥養殖場

下隻就叫白鳳丸啦

已有人領養嚕

烏雞仔宜家眼仔大大
好pure好true

開始有mk仔既味道

如果真係幫烏雞搵到個伴就好喇，我估樓主都會想睇烏雞同囡囡曳曳

人地D毛咁靚既

應該係巢到好食好住

成粒波咁

上個po已經屌過你
你係咪嗰啲社會上嘅失敗者
冇女
冇工開
冇老豆老母
攞綜緩
日日挨麵包
窮到連電話差電都去商場到乞電差
同班南亞雙非大陸仔爭差電位
都要上連登留on9 comment搏存在感嘅極度失敗者

喂丫，就當俾下面烏雞仔好唔好呢？
雖然我都明你係想講下笑，與其係咁，不如我地呢度咁多個人一齊俾正能量烏雞仔仲好啦。

仲有啊，你唔係想係烏雞仔面前講跳樓嘛，話晒烏雞仔都曾經經歷過高處墜下，唔好再傷佢心了。

連登依家真係反智到連睇嘅慾望都冇
我除左呢個post已經冇上，仲諗住睇埋隻雀大就退出
點知連養雀post都可以有啲咁嘅低能仔彈出黎
有時我真係幾好奇，係啲低能走晒入黎連登，定香港真係咁多低能

呢條友係咪第一個po係咁屌樓主嘅分身黎架，一樣咁煩膠

唔好理依d煩膠就得

咁樣就叫串到你絕
感謝讀者提供笑話

如果我贊成你去跳樓，而你又去跳，連仔會唔會做我話我教唆自殺？我要唔要負責？

呢d人見到就直接block 啦, 洗鬼理佢

block 完唔使理就得
冇必要回覆佢幫手一齊 derail 本身嘅討論

題外話，其實就算骨折都係有得醫
可以用飲管剪啱size當石膏咁樣固定傷口

真心建議你都睇下依個 post 同高學歷廢青巴打近排開嘅其他 post (如果未睇過嘅)
(標題係嘩眾取竉但內容唔係)

香港冇救，做咩都on9，港女係雞，港男係狗，遊行唔夠激進，激進入獄抵死，港獨冇可能，要返工不了，窮撚抵死，快啲移民（2）

完全封鎖佢算啦
洗乜晒時間同隻on9嘈

早晨呀烏雞
食咗早餐未呀

每日都要入黎望下烏雞先安樂
烏雞早晨呀

食住乳鴿睇烏雞好治癒

希望烏雞隻腳會好返

做gym

屌你做乜鳩

而家未完全進化
又有gel頭效果
已經好可愛

烏雞
叔叔錫啖先

頭毛開始長 好想知可以gel到幾高呢

一朝早就gel行個頭
幾時先進化做完全體？

洗西理佢咩 呢D人無視佢係最好辦法

你好煩

笑左

抓舉

好可愛呀烏雞雞

why so cute

樓豬仲係餵緊蝦溝雀糧?

開始變MK

隻眼仔圓到 好cute cute

你捉上手，佢有咩反應？
完全stone左唔郁、跳黎跳去定點

咁樣又唔似有問題

點解唔叫馬百良？

好得意呀

烏雞 叔叔食緊飯啊 你食咗未

痴線架

佢痴Q左線阿

好似啲咸濕伯父咁

怪叔叔

咁快咁大個

Btw已完全封鎖上面條on9仔

鹹濕伯父 俏烏雞

圓咕碌啦 大個仔啦

越嚟越大隻啦烏雞仔

樓下見到隻麻雀仔，未識飛，學緊行
外面啲毛出咗
裡面啲毛未出
仲係紅紅地
我比咗啲水佢就走咗
佢好似好驚人

又係時候睇雞啦

匿埋一二邊觀察下有冇父母跟住佢? 有就ok

只係見到上面成堆麻雀
但無睇佢好耐有無父母跟

好醒神

正

喂丫，烏雞咁可愛叫叔叔點算

點解烏雞啲毛毛咁亂
係咪自己唔識梳毛毛呀
希望佢快高長大腳仔好返啦

第一張好可愛呀
烏雞呀比姐姐嘴啖你

呢個po好多怪叔叔同怪姨姨

我諗起傳說中，越戰美軍會捉啲母雞嚟⋯⋯

可唔可以幫佢改番個名
烏花win, 烏joe joe, 烏小龜

烏雞咪佢個名囉

Jm9

你以為佢真係一隻烏雞？

沒生齊毛唔會學飛GA
有可能係跳左落黎

烏花win我諗左起碼十秒先知咩事

夜闌人靜 烏雞呢

又夠鐘瞓喇

越大越靚

第2張圖mk
啤乜撚野

Mk仔

第二張

我等陣再望望佢平唔平安

諗左十分鐘 都唔知係咩

Wolverine

其實烏雞 係仔定乸？

個肚肚好似好白滑

第一張：on9仔
第二張：mk仔

之前有講過係公呀

隻麻雀仔好似喺陰暗位瞓緊
呢個時間附近好似無其他麻雀
係咪由得佢就ok?
同烏雞差唔多大
都係入面翼位未生毛

烏仔

無父母會餓死

但我怕拎佢番屋企養唔掂
上面巴打又講過麻雀最難養
我又怕佢父母其實喺上面望緊佢
帶佢走會唔會害咗佢？

未確定有無父母就唔好掂住

因為晏晝睇佢嗰時仲有成班叔叔嬸嬸喺上面照住佢
唔排除佢老豆老母係其中一份子
佢又飛唔到
格硬喺地下陰暗位望牆

咁希望佢大命啲

根據Andy Hoo的分享，他養的大嘴鳥因為他的父母扔掉了蛋。他想挽救這小生命。所以，這是他第一次有關於養大嘴鳥的經歷，與所有動物愛好者分享。大嘴鳥是高度社交的，大多數物種在大多數時間內以多達20隻或更多的鳥類的形式出現。在繁殖季節期間，成對的鳥兒可以從群體中退休，然後在繁殖季節後與其後代一起返回。在破壞、遷移期間或在特別大的果樹周圍可能形成較大的群體。在長時間消化水果的過程中，大嘴鳥經常花時間陪伴他們的鳥喙，追逐和呼叫同伴。這些行為可能與配對結合的維持或建立優勢等級有關，但是水果的消化時間可能需要長達75分鐘，在此期間巨嘴鳥無法進食，提供了這種「鳥類社交」的時間。

烏雞訓覺未阿

樓主有閒錢又唔怕的可以試下買d比佢加送

喂？ 係呀，咁快o的唔該，記得行遠少少唔好污染環境同影響到其他人，屌你老咪放負都唔係到放o丫仆你個臭街，死返出去自己開post話撚知你想點死o丫。

已經開哂眼大定左o既麻雀好難養了。

今朝無新相？

烏雞好似識望鏡頭咁 啲表情又好似人
好得意

好似翠兒

烏雞個樣串串貢真係好可愛

烏雞食左mum mum未？

呢個應該係連登入面巴打睇得最開心既一個Po

烏仔真係好cute

烏雞呢

連登兒子烏雞

有啲似周董同隻狗比較嗰張圖
不過烏雞得意好多

再黎！ 之前ig有人建議用發泡膠
我就試下

整咗一輪，咁既樣
好似古代用黎捉犯既刑具

結果都係失敗告吹，因為佢咬自己隻腳黎抗議

咬人

樓主more
烏雞仔真係好得意睇唔夠喉

用綿花會唔會舒服d

一塊塊質地硬身dd嘅化妝綿
疊起痴埋

不過佢唔鍾意的話發脾氣都冇計
可能佢痛/好唔舒服呢

我下次再試

琴晚少有地烏雞11點未瞓，係度叫，同平時肚餓叫聲唔同
我試下餵佢，食一啖唔食
伸隻手落去睇下佢咩事，點知佢好論盡咁跳上我隻手度，係我隻手度瞓

扭計

佢好痴你

係咪凍

咁樓主最後比佢喺你隻手度瞓左幾耐？

無保溫好耐
佢而家室溫個身都好暖

好可愛呀 居然扭抱

15分鐘啩，我涼都未沖，dum返佢入去，之後就好乖無吵啦

我聽過佢發開口夢
原來雀都會

我養貓都聽過貓發開口夢

烏雞掛住爸爸

腳既問題唔知可唔可以參考下呢個

估唔到烏雞訓覺都咁痴身
鳥類由細養到大係特別唔同

癡線會唔會太嗲

好嗲啊

可以一試喎

真係成個BB咁好可愛

笑死我，頭先窗出面有兩隻烏雞啲fd，我開大個喇叭條片，佢兩隻即刻令轉面望過嚟，之後再播條片直情飛埋上我天台

唔算太複雜
一兩日時間 我都覺得可以試下

我媽今朝都笑住講話烏雞啲fds企咗係窗度，因為烏雞係咁叫

雀仔街大把新鮮唔食食罐頭

新鮮要養住D蟲你估個個都頂得順?
罐頭開完食一兩粒放返雪櫃可以玩好耐

大把廢老都係咁啦
豬牛雞魚要洗要劏你估個個頂得順
罐頭一開即食襟玩又頂肚

你平時食開蟲
原來係真係烏雞D FD
SOR

仲有阿
去買D活生生的豬阿牛阿返黎自己割啦
去街市買D死左斬曬件的唔新鮮阿

繼續發癲啦
搵個盒養住幾隻蟋蟀都講到上月球咁難
你係人都寧願食新鮮嘢唔食罐頭啦

繼續發癲啦
個個人都接受到要捉住D活生生的昆蟲仲要養住佢
我覺得活捉甲由拿上手玩其實唔難囉
係人就要接受有條件下的取捨
正如你食魚生都要求唔到廚師係你面前活劏魚生比你食
你覺得你做得到 你可以去買活生生的蟲黎餵
我同我屋企人接受唔到一堆生勾勾的蟲
所以我買罐頭
而且我只係提供一個建議 冇逼你亦冇加任何批評
我唔明點會走左你一個咁幼稚的一言堂出黎

等死

明晒
因為你接受唔到提出嚟嘅建議
然後我提出論點係因為無視你嘅接受能力
所以係一言堂
但重點係個建議係比你嗎?

小朋友
我一開始句留言只係講

[ 樓主有閒錢又唔怕的可以試下買d比佢加送 ]

點知有條傻鳩走出黎話 [ 雀仔街大把新鮮唔食食罐頭 ]

然後我提出罐頭的優點

[新鮮要養住D蟲你估個個都頂得順?
罐頭開完食一兩粒放返雪櫃可以玩好耐 ]

點知條傻鳩唔忿氣又拖D廢老落水

[大把廢老都係咁啦
豬牛雞魚要洗要劏你估個個頂得順
罐頭一開即食襟玩又頂肚 ]

然後比我屌到收曬皮啦
依家又話佢係提建議WO 對像唔係我

我話你知實情係點啦
係你個人犯賤口臭

大家入黎都係睇雀
如果你真係有心的
你可以係
[ 罐頭唔新鮮 唔驚蟲的話可以試下餵活生生的 周圍有得買仲PACK得好靚 ]
但因為你個人賤
所以你選擇講
[ 雀仔街大把新鮮唔食食罐頭 ]
明冇?
我希望你只係小朋友啦
如果唔係咁大個人D思維同真實講野性情仲係咁的水平
都幾為你擔心

大佬
我點知你驚蟲啫
因為你一早唔講所以係我賤

成日都有人嘈交

有乜撚野好嘈

咁都有得嘈
Child登果然名不虛傳

算啦 正如我所講罐頭有罐頭好
活生生有活生生好 各取所需
你的本意只係想利用自己餵活生生係高質過罐頭呢一點黎打飛機
本質上同D PS4 XBOX NS PC撚大戰無分別
忽略每種產品都有佢的優點及適合佢的人

我驚唔驚蟲同呢樣產品以及你講野的口氣用字仲有動機都係冇直接關係
你想轉移話題幫自己醜陋的心態搵掩護都係毫無作用
下次記住講野好聽D 對大家都有好處
記住啦

咪鬼吵啦

登到隻眼仔咁大

拍唔切

自己伸長條頸食

今日係我隻手度拍翼落地

又靚仔咗

進步得咁快
樓主有冇睇bb 學行嘅感覺

餵咗烏雞食火龍都無半個鐘，就痾咗火龍果籽出黎

未學行先學飛

咁叻叻豬

條頸一伸長就光禿禿

衰雞又扭抱

依家先知雀仔都咁嗲
佢點扭你抱？

琴晚咁

越中越癡身

越大越癡身

好想俾烏雞瘋狂扭抱

呢個角度咁瘦

無毛雞

睇個post 好似睇緊the last guardian 咁😂

食完火龍果跟住再望一望樓主個下得意到呢

大個左就會變到好難控制

一隻本性要飛要自由既生物同人建立到感情真係好奇妙

Push

好撚可愛

扭抱 屌好撚得意呀！！！！

食薯條大

嗚啊 咁嗲真係忍唔住好想咀啖烏雞啊

烏仔 我訓啦 要乖喔

成隻企鵝咁

鬆到咁大應該係病咗，唔舒服
除非冬天影

好似瘦咗

有冇烏雞粉絲見面會

飛唔飛得郁

烏雞仔起身食mummum啦

join

打腳印做簽名

全部怪叔叔怪嬸嬸

就是這個怪叔叔.jpg

上面嘈交嘅一人少句啦
個個post都有人嘈交睇到心都煩

烏雞過黎俾怪叔叔錫到燶先

烏雞雞

今日仲未有相嘅

嗲嗲嗚雞
想你了

好掛住烏雞仔

成日無見烏雞了

今日出咗街

J住琴晚既存貨先啦 （ignore背景聲音）

睇唔到

Up咗上ig

等咗成日終於見到烏雞仔

原來條頸仲未有毛

佢完全唔驚人
樓主養佢過世安全啲

佢條頸一伸長就變左無毛雞
記得食多啲野長多啲毛啊，知嘛烏雞仔

唔好意思，打斷大家話題
睇吓有冇人幫到手
有受傷雀仔，唔識處理，在火炭，我仍在現場
幫到佢嘅人請Telegram我

痴撚線 得意到呢

Check tg, 巴打有心，辛苦晒

一落車就見到佢咁了
已經見到好多蟻圍住 大自然就係咁

隻手會唔會痺

好眼訓

邊有咁得意架

眼瞓就瞓啦

gel頭啦 gel 頭啦
烏雞真係好鬼精靈

有新相睇

mk仔gel頭啦!!!!!!!

以前唔覺啲雀咁得意 以家出街見到即刻諗起烏雞

mk得嚟又帶點天真可愛

頭已gel

頭髮急急長

Gel頭之後，等睇佢出紅耳

越黎越MK

點解會揀俾火龍果佢食?

通便？

野生雀鳥係會餵蟲比幼鳥食，但當幼鳥長大咗就會飛出去食水果或種子之類。

至於點解會食火龍果？要問問樓主，可能有人指點。

係吖，個師傅教可以餵佢食火龍果同木瓜

嚇親

笑死

好好笑

痴線得意到 more

烏雞仔
過嚟比叔叔摸下啦

Mk 仔 gel 頭喇大個仔喇

好搞笑

好卡通好趣緻呀
成個波波球咁

連住尼幾時整烏雞icon

嚇親即刻變埋個mk頭扮乖仔

女仔黎 冇得出

我都想講，點解去到呢個post仲有人嘈交

烏雞仔真係日日都唔同樣好可愛
樓主養得佢好精靈

唔係仔黎咩

仔黎

烏雞啫係咩樣?

咁就好靚仔
我之前睇錯樓主留言

烏雞
每隔幾個鐘就要睇一睇先安落

有無新相呀？

仔女都有紅色面豬登同紅屎忽的(好似係)

I LOVE WU G

成個mk仔咁嘈鳩人先，人哋郁一郁就笠水

烏雞仔嚇親個段片我loop左廿次
點解可以得意到咁架

典型mk仔

得意到痴線

睇住佢大
好感動

每日收左工食完飯就入黎睇一睇烏雞
頸後面仲係光禿禿

真係好可愛呀

烏雞個樣 嚇到就瀨屎咁

平時真係無聊先上連登
依家係一得閒就上嚟睇下烏雞仔有無新相
btw 睇住烏雞由好瘦弱 眼都未識擘大
到依家佢個MK樣 d毛出曬嚟真係好開心

睇住烏雞愈黎愈大隻真係好有滿足感

睇唔到既

睇到喇 haha
好得意 摸佢打冷震咁

樓主幫佢gel頭

係咪條件反射
伸下縮下咁搞笑嘅

真係幫佢gel頭

成日覺得烏雞個樣好似岩岩訓醒懵下懵下咁 得意到暈

黎啦烏雞仔比姐姐摸下

其實擺烏雞係手會唔會好拮或者好痕？ btw,好cute大得好快

最尾個下扣痰聲

呆若烏雞

唔覺，但佢啲爪好利，捉住你時有啲痛，而家慣咗咗就完全無野

佢對腳處理成點？

好嗲呀

好得意啊

未得閒搞住

向上掃佢唔係咁自然
向下掃佢好舒服

會唔會整損你呀？

有時會抓到痛，但唔會流血
佢係因為驚先捉得實，而家無咁驚嚕

個咀食野啄你隻手呢？
或許咬你時又痛唔痛？

完全唔痛

望住烏雞由初初一條毛都無光禿禿咁到依家好多毛仲gel埋頭真係覺得生命好奇妙

gel頭

次次有烏雞新片都Loop 4, 5次...

原來雀仔bb可以咁可愛

好想摸烏雞bb
一定好暖笠笠毛神神

MK仔最憎人搞佢個頭

烏雞個個post 都有幾百個like
雞界kol

真係咁乖企定定任你搞

烏g

Good morning wu g

雞b

你呢個社會垃圾真係好撚煩

直接完全封鎖等佢單機

點解唔block

想睇下佢要犯賤到咩地步

直接無視條友啦，跟本想引起罵戰

ON9仔唔洗理

巴打我有愛心
大咗之後會唔會放走?
諗起一隻game叫 a bird story

你係咪鸚鵡飛咗上樹跟住搵消防果啲on9仔嚟
屌你老母

你想睇咪睇
冇人想知 唔想理 你自己睇飽佢
你老尾都on99 挑出黎講

開始覺得有d好笑 成日都收到風

我都想睇佢作到幾時

人地司各脫失調呀

20日前既烏雞bb只係咁嫁咋 毛都冇條
生命真係好奇妙

就嚟要搞個fans meeting

烏雞啊烏雞，叔叔一見到你就煩惱全消，好想錫你好多啖啊
繼續快高長大啊知嘛

巴打唔好咁痴線啦

咁烏雞真係好得意嘛

最好既做法就係無視條白痴
一句都唔洗覆佢

好掛住烏雞

幾時會有烏雞fans meeting

中晒烏雞毒

每日都要黎留名

太得意

等更新

等更新x2

一收工就入黎睇烏雞

烏雞仔呢

完全封鎖咗條撚樣

有冇巴打仲未封鎖佢？

烏雞B

想念烏雞

快啲俾我見下烏雞仔

唔update嘅

樓主你係咪日日係屋企唔洗做，俾著我執到，想救佢都無咁既時間
btw 睇見烏雞一日一日大真係感動

返工/出街咪交俾我老豆餵

唱歌仔

live 咗

又黎睇下烏雞

大文豪

見到你就會好開心

隻腳好似好左好多 好感動

幾好唱口

真正既鬆毛鬆翼

個頭扁哂

識飛未？

隻眼仔精靈咗好多
唔再懵盛盛出街畀人呃咁

呢隻係咩種類

咁痴唔痴你屋企人定剩係痴你

樓主有女朋友未好想做烏雞媽咪

樓主有女友
睇下可唔可以做烏雞契媽

烏雞lor
遲d大隻啲全身都會變黑

唔似好咗喎，放上手掌因為唔跣，手指又有肉比佢爪住，另外手掌係曲起頂住佢右腳，等佢隻右腳唔會叉開。

如果放返上地板或樹枝，佢右腳爪唔實，一樣會分開。

依家得左腳爪得實。

烏雞仔早晨

日日都要睇一次呢個post ，睇下烏雞仔

唔好幫佢gel頭啦 睇得出向前摸唔舒服

烏雞羽翼漸豐
唔知幾時試飛呢
希望到時樓主唔好放生烏雞啦

烏雞腳仔而家咩環境

如果雀b balance唔到
試吓用隻襪仔包住佢個身一晚
瞓醒再睇睇會唔會企得好

要做雞扎幾日

而家矯正佢八字腳問題

睇清楚佢同貓一樣有鬚咖

雞扎bb

隻腳咁放唔到啦

養雀係咪唔洗幫佢梳毛

癡線對眼水汪汪
佢今次被你扎腳有無反抗咬自己腳仔

屌 好撚q呀

係床照

扎佢腳 有無嬲嬲豬

不如一鎗打死我啦.JPG

眼神死

宜家仲係咪食完就有得屙

消化得好快，成日痾

好想睇佢屙屎

仲有幾耐先會學飛？

大眼仔好可愛呀

咬我

隻腳好返先會好啲

Cute

有小小但好快停

屋企得我先會抱佢
夜晚會扭抱，係手度瞓
攞佢出黎會成日跳上我手

都係咖，基本上大部分時間都叉開隻腳，肚好餓時就企得最好

使唔使搵下專家 一定要好返呀

對眼電暈叔叔了

上幾頁毛記個招海綿有冇試到

有，唔係好work,因為佢腳長過雞仔，隻腳好易抽返出黎，而且佢休息既姿勢對腳係打橫唔係垂直，又會咬自己...

靚仔
micropore

係

仲未變紅屎忽

俾你地最鐘意J既隔勒底你睇

奶下先

每次追完po
我都會覺得我嘅心靈被烏雞淨化咗
應該係連登入面唯一一個俾到我呢種感覺嘅post

想塞個鼻落去聞

雞札

烏b bbg 錫錫 抱

佢翼仔細細會唔會痛

翼仔細點解會痛

我都驚巴打拉起 雞仔細細受唔到力

細細力啦梗係，唔通同佢鬥力咩

佢有無鬼哂咁嘈呀？

靜晒，一定好唔開心

電童雞

烏雞依幾日係咪淨係可以訓係到？

入嚟睇烏雞留名

烏雞要快啲好返

想睇佢個動感屎眼

你唔係話去死架咩？ 點解仲係到？ 快撚o的去死啦，仆街！

烏雞好得意

烏雞依家生無可戀

動感屎眼
我都想睇

我又要睇

今日有乜新消息呀？

樓主都係為你好 唔好嬲呀烏雞

掛住

個個一頁癲過一頁
烏雞係精神食糧

點解隻烏雞翼好似咁少肉見到骨咁

用咩”Cool”都好
唔好”cool”太耐
一來感覺可能唔太舒服
二來血液循環得冇咁好
三來會嬲

愈睇愈覺得跌傷左既烏雞遇到做護士既樓主係一種好深既緣份黎

烏雞B午安

等緊烏雞化妝搽腮紅

男人老雀搽腮紅

live, 有毛有翼喇

遲d屎忽都搽埋

中間斷咗無追
點解隻雀唔多似麻雀
樓主執到好野?

烏雞bb 呢

好耐冇見到烏雞仔啦

追返中間個part啦，有你著數

扭屎忽花疴屎

壞消息
烏雞情況轉差
雞扎之後好腳變咗內八
加上烏雞好唔開心，食好少又無晒精神
所以我唯有拆咗佢

今朝扎完發現對腳冇乜力，喺樹枝度企唔穩，失平衡
依然係冇乜精神，食得唔多
間唔時細細聲叫下

到下午有返啲精神，但對腳依然無乜力

點解會咁

無事㗎

唔好勉強佢啦

由佢單腳算啦 話曬跳過樓唔死已經萬幸 你都唔會預佢會返大自然嫁啦

由佢開開心心過世算

念力

要好返

今鋪真係嗚嗚嗚

嵌左幾耐？

以前隻貓試過嵌左膠蹦帶成日
第二日血液唔循環

我9估鳥類應該有類似情況

最好就搵定附近最近邊間獸醫會睇雀
（其實等大隻d點都應該要睇一次獸醫嘅）
做定準備個心會定d

我賴條on9詛咒烏雞
仆街啦

見到你話佢冇精神我都有d唔開心

今次唔work就算吧
下次睇醫生可以講埋今次雞札事件
再睇下可以有咩做/唔使做

今晚你抱下佢係手耐d Tum下佢啦

會唔會腳痺咋

今次真係睇嚴醫 唔好再信專家講野住喇

聽到烏雞壞消息之後成個人down左 冇咩胃口食飯了

無事嘅!
各位巴絲打一齊幫烏雞集氣!

烏雞快啲好返啊

烏雞加油

烏雞仔
叔叔錫返唔好唔開心啦

呵番

係咪以前自己對腳廢左，生無可戀，雞BB

唔好唔開心啦

唔好扎了 烏雞仔快啲食返野開心返啦

根據我之前養過紅耳鵯的經驗，讓它自然一點復原比較好，因為鳥兒很怕新的東西。以前我想掛一些玩具在他籠子內也會嚇死他。鳥兒有時候是會單腳站立，因為比較省力，所以不用太擔心。烏雞是野生動物，有一定的求生本能，骨骼的復原能力也比人類快很多。不過可以的話，把樹枝換成平滑的木條比較好（我那時候用桿麵棍😂）讓他站的舒服一點！希望烏雞快高長大，健健康康。長大後可以一起玩

巴打你係咪台灣人

有冇喂啲木瓜蓉比烏雞食？聽講可以防腳軟
BTW,祝福烏雞

由post 1到而家都未留過言，但今次好想同烏雞打氣
見到烏雞個壞消息搞到個心up住up住
冇事架烏雞仔你福大命大好快可以好番架
食多啲野唔好扭計啊

不是啊...

木瓜是防止腳軟症，可以當作補充品。不過烏雞現在受傷了，應該餵食高能量食品復原。我以前是把狗糧/貓糧浸軟再喂

要振作啊烏雞

烏雞仔 快啲好返啦

我見一開頭cool得佢隻腳緊我都好快送鬆返佢

唔好怪個師傅，個師傅照顧開雀仔，呢個方法對其他雀仔都有用
可能烏雞本身受過傷啦，身子弱啲

要快啲好

睇見烏雞仔咁樣，我都好唔開心
所以就算烏雞仔可以去返之前單腳咁都好好㗎啦
吳格硬再綁你

快啲好返啊吖

如果烏雞仔情況聽日都唔好就由得佢開心過日子啦，八字腳都可以！

或者真係要睇醫生喇

琴日開始轉糧
個師傅俾咗啲五蟲份我，入邊有晒雀粟同幾種昆蟲
我間唔時都會加啲墨魚骨粉俾佢補下鈣
聽日再買啲木瓜啦

粉*

會唔會係又轉糧又雞扎一下子太多變化烏雞仔適應唔到先無咩精神咋
烏雞仔你要開開心心呀
見到烏雞謝曬皮咁樣我都謝埋一份

我都有諗過，但轉左糧營養應該更好
而且佢啲便便都好正常

烏雞宜家點呀？

巴打真係好愛錫烏雞仔
好細心

要好番呀

樓主你已經好盡心盡力 所以結果係點都唔緊要，就睇烏雞自己造化啦，單腳既烏雞叔叔我一樣咁錫佢

雖然我知咁做好on9
樓主或者試下同佢講您點解要咁做
嘗試俾佢感受下您有幾愛佢
講聲對唔住
當然要有適當嘅治療啦
多啲摸下佢 多啲俾佢訓係您隻手上面
我相信動物感應到嘅
佢對您咁嗲 相信佢到感應到您好錫佢

睇到樓主講壞消息忍唔到喊咗少少出嚟
烏雞仔要健康呀
大把叔叔嬸嬸哥哥姐姐都想您快啲好翻

除咗對腳無力，感覺佢而家就好似有創傷後遺症咁

我有安撫烏雞仔
放佢係手上，掃佢眉心

佢而家都肯係我手上瞓覺

加油啊烏雞bb 樓主真係好有愛

佢個眼神好似好嬲你咁
btw烏雞仔要快啲好返呀

希望烏雞快啲好返

佢係一隻單腳既雀仔

烏雞聽日唔好扭計喇 要食番多d嘢

祝烏雞仔早日康復
想問下睇獸醫會唔會好d，烏雞仔應該算係發育緊？好驚同人類既骨頭一樣，之後大左就會固定左冇得醫

烏雞仔要加油啊

認真不如睇下獸醫
可能一次已經醫好

樓主最好睇下獸醫，求個安心都好呀。唔好拖咁耐，可能會定形。

一講睇獸醫樓主就唔會覆

不好意思，我這樣說可能很冷血
不過動物需要的東西和人類是有分別的
動物需要的是食物，水和安定的居所
你能夠供應這些基本需要對他來說就是愛的表現
常常把他拿在手上其實會嚇到他
因為對他來說，我們是獵食者，他並不清楚我們在幹什麼
所以，現在首要任務就是讓他慢慢休息復原
找一個好點的籠子，讓它可以舒服站在上面
定時定候餵食（時間規律對鳥兒很重要！）
他們一天黑需要休息
可以放它出來玩，但不要硬抓它，讓它自己走去你身邊
記得關好門窗！！！！
祝烏雞早日康復

準備開新 post
烏雞加油呀

唔好食咁多水果會痾爛屎，搞到吸收少咗。主食係糧+少量水果+每日2-4條蟲
如果情況太差無哂精神，就直接喂葡萄糖水
同埋有冇曬過太陽？

希望今日佢心情好d
對腳有力d啦
畀d時間

唔係想撥你冷水
平時好鍾意睇動物片
成日都見到有故事係鳥類對人類有好感 eg 特別痴某個人 每年都番嚟搵佢 係人類附近好安心訓覺 etc
我傾向相信佢地係感覺到人類對佢地嘅愛

樓主個情況係烏雞夜晚會扭抱
點都唔似係會嚇親佢喎..

我當然知道鳥兒可以和人類建立緊密的關係
因為我兩年前也撿到跟樓主一樣的鳥
我只是以客觀的方式分析
想烏雞盡快康復，恢復健康

加油，快點好返

烏雞加油啊，好翻之後一齊踢波

WU G你好嗎
有無乖乖地食飯呀

間屋好靚，你係邊度蒲開，執埋我翻去ok

但樓主又未開眼養到開眼
應該唔會當佢獵食者？

早晨阿烏雞仔！今日有冇精神D阿？

山药炖乌鸡汤，养颜乌鸡汤，何首乌黑豆乌鸡汤，花旗参乌鸡汤，黄芪乌鸡汤，十全大补乌鸡汤，山药红枣乌鸡汤，虫草洋参乌鸡汤，白果莲子糯米乌鸡汤，冬菇乌鸡汤

on9仔

Show Blocked User - 6帽王何家成

最難捱嘅時刻都過咗
烏雞你要撐住呀

998

999

1000